工會斥港龍缺裝備 「手套膠紙補窿」

工會斥港龍缺裝備 「手套膠紙補窿」

參與集會的空勤人員高舉「拒絕運毒，不和你飛」等標語，抗議港龍航空防疫措施不足。董立華攝

【本報訊】武漢新型冠狀病毒確診案例劇增，航空業界人人自危。港龍空勤人員協會早前通過工會可隨時發動工業行動，昨午先在東涌舉行集會，逾50參與集會的空勤人員高舉「黃藍是政見，抗疫是良知」、「源頭堵截，封關救港」標語，並高呼「拒絕運毒，不和你飛」等。

港龍空勤人員協會總幹事施安娜、前國泰民航機師譚文豪及職工盟秘書長李卓人等均有出席集會，施安娜在集會指出，港龍在武漢肺炎爆發初期只讓有病徵的員工戴口罩，稱「戴口罩會令乘客恐慌」。她斥責公司沒有提供足夠的防疫用具予機組人員，又提及有員工為了預留更多防疫用具予其他同事，需要用膠紙修補「穿窿」藍色手套重用，但公司仍沒有關心及珍惜員工。

施安娜：或野貓式罷工

相關新聞：症狀輕微似流感 無從追蹤病源 張竹君：港府難阻社區爆發

她續指，現時衞生署只向機組人員交代，若他們曾服務有確診患者的航班，將會「隨時電話聯絡你」。然而，公司要求飛往內地航班的員工正常上班，做法形同虛設，「我喺架機上面點聽你電話呢？聽得嚟我已經飛咗去第二度啦」。她強調，早前的「預告式罷工」令高層有所防備，出言恐嚇同事，故日後不排除會發動「野貓式」的即時罷工。

現職空中服務員的W先生批評公司曾安排機上最後兩排的座位予武漢及湖北乘客，惟機上最後的位置通常是洗手間或機組人員休息的地方，斥此安排恐提高感染疫症的機會。現時員工於每程航班均會獲派兩個口罩，即來回各一個口罩，而酒精消毒液則需要十多名機組人員共用一支，防疫用具不足以應付長途客機。現職機場安檢的郭小姐指，早前曾有內地客「成個行李篋都係口罩」，帶同十幾盒口罩離境。

集會期間，有一名中年男子向集會人士噴口水，然後往附近商場逃去，現場人士隨即在外套噴酒精消毒液消毒。

■記者何嘉瑤